無知一問 打雀 影蟲 既鏡

想問問打雀同影蟲既鏡係咪兩款完全唔同既鏡，打雀鏡適唔適合用黎影蟲？反之亦然。

另外，有關macro鏡既放大倍率又係指啲咩，網上有講係1比1既意思，但平時影相唔係都係1比1架咩？

麻煩大家

影蟲用微距，影雀用長焦
當然你可以用長焦影生態啦
不過，budget唔夠買微距影住先囉
亦可以用倒接鏡頭嘅方法影
個1比1嘅意思係

平時影相唔係1:1

雖然睇完篇文都唔係好明
咁其實我直接用tele影生態其實都做到個個效果？

想問多樣 我見有啲鏡係 0.5x ，咁實際對焦距有冇影響？
例如 canon rf 35.8 係0.5x

樓主玩熟咗之後可以試下用駁鏡嚟玩微距，下圖為sigma 100-400駁Nikon 50mm舊鏡，放大率為8：1 我張床單

tele 係用黎影遠嘅生物
可惜好多tele 鏡最近對焦距離1m多
放大比率亦都唔夠高
最多都係1:3到
唔適合影細微野

標準macro 鏡就做到1:1放大比率
適合影蟲/細微野

有d玩到反接鏡頭or駁鏡+反接

打雀多數用遠攝
但近距離影蟲咪macro

哇 條古惑毛都出埋
咁我想問咁樣駁對光學質素個啲影響？
要全手動？

大約要咩器材先駁到

重諗住可以一枝tele可以玩到兩個題材

要一支長焦同一支全手動嘅鏡，放大率計算方法為長嗰支嘅焦距除短嗰支，以上圖為例，400/50=8，所以放大率為8：1，對於光學質素嘅影響都係取決於支鏡嘅價錢，雖然我嗰兩支都唔係貴嘢

補充多點啦
其實都好睇你影既生態係咩
如果你係上山影野豬黃牛馬騮果啲緊係tele 最長既macro都要行到好埋 咁對攝影師來講係好危險